台薩斷交 美國國務院：基於台灣關係法 中國不可採取危害台灣人民舉動

台薩斷交 美國務院：中國不可採取危害台灣人民舉動

薩爾瓦多宣布與台灣斷交，與中國建交，美國國務院21日表示，美方對薩爾瓦多這項決定深感失望，且正在審視與薩國之間的關係；美國指中國片面改變現狀，並敦促中方節制，不可採取危害台灣人民的脅迫手段。

國務院官員並罕見引用台灣關係法第二條的部分內容，重申美國對台政策：基於台灣關係法，任何企圖以非和平方式來決定台灣前途的舉動，包括使用經濟抵制及禁運手段在內，美國都嚴重關切。

國務院一名發言人21日透過電子郵件，以背景方式回應本報記者詢問時指出，國務院已注意到台薩斷交的消息；雖然美國承認每個國家決定其外交關係的主權權利，但仍對這一決定深感失望。

該發言人並說，「在這項決定後，我們正在審視與薩爾瓦多之間的關係」。

這次國務院針對台薩斷交的聲明，與美國在台協會（AIT）稍早發布的內容相似，但多了一句「正在審視美薩之間的關係」，態度明顯比過去強硬。

此外，國務院以往回應兩岸關係事務時，一般會重申基於美中三公報與台灣關係法的「一中政策」，這次卻僅提到台灣關係法。

該發言人表示，中國片面改變現狀的舉動造成傷周，也無益於區域穩定，反而破壞幾十年來造就和平、穩定與發展的架構。

國務院發言人說，美國敦促中國節制，不可採取危害台灣人民安全、社會或經濟制度的脅迫手段。

他並重申，台灣是個成功的民主案例，是可信賴的夥伴，也是世界上一股善良的力量；在台灣為因應全球挑戰擴大自身貢獻，以及面對打壓仍努力參與適當國際舞台之際，美國將會繼續支持台灣。

一位台灣政府高層官員向本報記者透露，美國對薩爾瓦多與台灣斷交一事非常不高興，已透過管道告訴台灣，美方將會就此事嚴正表達立場。

美國講啲咁嘅野

「正在審視美薩之間的關係」，態度明顯比過去強硬。

此外，國務院以往回應兩岸關係事務時，一般會重申基於美中三公報與台灣關係法的「一中政策」，這次卻僅提到台灣關係法。

Feel倒個發展趨勢唔對路

美國轉口風
贏國又贏

其實台灣比中國同堆第三世界國家杯成點都好
有美國一個邦交就夠

支那又要嚇到瀨屎了

支爆近了

有美國同日本就足夠了

薩爾瓦多on9
一陣美國同佢斷交就好笑

美國幫台灣幫到出面, 美國呢個大佬真係唔話得

台灣戰略地位僅次於日本
只係啲武器係18手貨

咁多共諜 大中華膠你敢唔敢賣新野比佢？

而家美國撐到你台灣出晒面, 點解你蔡英文仲咁斯文死晒狗唔串D同中共玩野啊

因為怕賣曬一線武器後
比中國佔領後會拎曬來研究

美國1979年已經斷交，仲有資格話人?

雖然啲垃圾國家不值一提，但邦交國既數量政治味濃

口講斷交, 實際上

鄰國d所謂邦交國咪又係比錢買 好似世貿世衛咁你比錢買起晒佢 然後其他人另起爐灶唔侵你玩

我覺得薩爾瓦多驚到瀨屎多d

對台斷交但係比免簽你入境
對支建交但係要查三代先批簽證比你入境

美國前日份報告話支那仲想打台灣 今日就提關係法

El Salvador 好似仲拎緊美國資助